\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{amsfonts} %%% added
\usepackage{amssymb}


\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\textbf{Билет 4.}
%
Топологические векторные пространства.

$X$ - линейное пространство (относительно комплексных скаляров)

$ \forall x, y \in X: x+y \in X, \forall t \in \mathbb{C} \forall x \in X: t x \in X $

$+, \cdot$ удовлетворяют восьми аксиомам линейного пространства

Топология $\tau$ в $X$ называется векторной, если 
%
\begin{enumerate}
    \item $\forall x \in X  X\ \{ x \} \in \tau$
    \item $+: X \times X \to X$ - топологически непрерывно ($X \times X$ - с тихоновской топологией $\tau \times \tau$)
\end{enumerate}
%
$ \forall x, y \in X \ \forall U(x+y) \in \tau \ \exists V \in X \times X:$

$\left( \begin{array}{c} 
x\\ 
y\\ 
\end{array} \right) 
\in V \in \tau \times \tau \Rightarrow \forall 
\left( \begin{array}{c} 
\xi\\ 
\eta\\ 
\end{array} \right) 
\in V(\xi + \eta) \in U(x+y)$

$\Updownarrow$

$\exists G \in \tau, H \in \tau, G \times H \subset V 
x \in G, y \in H$

$\Downarrow$

$\forall \xi \in G \ \forall \eta \in H(\xi + \eta) \in U(x+y)$

$G + H = \{ \xi + \eta \ | \ \xi \in G, \eta \in H \}$

$t G = \{ t \xi | \xi \in G \}$

$ \forall x, y \in X \ \forall U(x+y) \in \tau \ \exists G(x) \in \tau,
H(y) \in \tau $

$G(x) + H(y) \subset U(x + y)$
%
\begin{enumerate}
    \item[3.] $\cdot: \mathbb{C} \times X \to X $ -- топологически непрерывно
\end{enumerate}
%
$\forall x \in X \forall t \in \mathbb{C} \forall U(tx) \in \tau \ \exists W(x) \in \tau$

$\exists \varepsilon > 0: \forall \alpha \in \mathbb{C}: |\alpha - t| < \varepsilon \forall y \in W(x)$

$\Rightarrow \alpha y \in U(t x)$

$\quad \Updownarrow$

$\quad \alpha W(x) \subset U(t x), |\alpha - t| < \varepsilon$

\textbf{Пример}

    $E \neq \varnothing$,
    %    
    $F(E) = \{ x: E \to \mathbb{C} \} = \mathbb{C}^E$ -- это линейной пространство относительно операций сложения и умножения на скаляр
    
    $x, y \in F(E) \Rightarrow (x+y)(t) = x(t) + y(t), t \in E$
    
    $\forall \alpha \in \mathbb{C} (\alpha x)(t) = \alpha x(t), t \in E$
    
    $\tau_p$ -- топология поточечной сходимости в $F(E)$
    
    $\sigma_p = \{ V(x, t, \varepsilon) = \{ y \in F(E) | |x(t) - y(t)| < \varepsilon \}, x \in F(E), t \in E, \varepsilon > 0 \}$

    $\forall x \in F(E) \ \forall U(x) \in \tau_p \ \exists t_1, \dots, t_N \in E, \varepsilon > 0$
    
    $\bigcap\limits_{i=1}^{N} V(x, t_i, \varepsilon) \subset U(x) $
    
    Проверим на "векторность":
    
    1) $ \forall x \in F(E) \ F(E)\ \{x\} \ni y \Leftrightarrow $
    
    $\exists t_0 \in E : y(t_0) \neq x(t_0)$;
    %
    $\varepsilon_0 = |y(t_0) - x(t_0)| > \varepsilon$,

    Рассмотрим $x \in U(y) = V(y,t_0,\varepsilon_0) \in \tau_p$

    2) $x,y \in F(E) \exists t_1,\dots,t_N \in E, \varepsilon > 0$

    $U(x+y) \supset \bigcap\limits_{i=1}^N V(x+y,t_i,\varepsilon) \supset$

    $\subset \bigcap\limits_{i=1}^N \underbrace{V(x,t_i,\delta)}_{\ni \xi} + 
        \bigcap\limits_{i=1}^N \underbrace{V(x,t_i,\delta)}_{\ni \eta}$

    $| \xi (t_i) - x(t_i) | \leqslant \delta$,  
    %
    $| \eta (t_i) - y(t_i) | \leqslant \delta$

    $| (x+y)(t_i) - (\xi + \eta)(t_i)| \leqslant \delta + \delta = \varepsilon$, $\delta = \varepsilon/2$

    3) $\forall \alpha \in \mathcal{C} \forall x \in F(E) \forall U(\alpha x) \supset$

    $\supset \bigcap\limits_{i=1}^N V(\alpha x, t_i, \varepsilon) 
        \supset \gamma \bigcap\limits_{i=1}^N \underbrace{V(x,t_i,\delta)}_{\ni \xi}$

    $|\gamma - \alpha| < \delta$

    Хотим доказать: $|(\alpha x - \gamma \xi)(t_i)| < \varepsilon$

    $|(\alpha x - \gamma \xi)(t_i)|$ = $|(\alpha x \pm \gamma_x(t_i) - \gamma \xi)(t_i)|$
    $\leqslant$

    $\leqslant \delta^2 + (M+|\alpha|)\delta < \varepsilon$
    $\rightarrow$ выбираем $\delta$,

    $|\gamma| \leqslant |\alpha| + \delta$, $M = \max\limits_{i=\overline{1,N}}|x(t_i)|$

\end{document}

% 4.Топологические векторные пространства. Топология поточечной сходимости
% как векторная топология в пространстве вещественных функций, определ ̈енных
% на заданном множестве.

% 5. Топология Тихонова в декартовом произведении топологических пространств,
% база этой топологии. Топология поточечной сходимости как топология Тихонова
% в пространстве вещественных функций, определ ̈енных на заданном множестве.